*克萊郡**（***'）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[密西西比州東北部的一個縣](../Page/密西西比州.md "wikilink")。面積1,077平方公里。根据[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口21,979人。縣治[西點](../Page/西點_\(密西西比州\).md "wikilink")（）。

克萊郡成立於1871年5月12日。縣名紀念代表[肯塔基州的](../Page/肯塔基州.md "wikilink")[聯邦參議員](../Page/美國參議院.md "wikilink")、[國務卿](../Page/美國國務卿.md "wikilink")[亨利·克萊](../Page/亨利·克萊.md "wikilink")（）。

## 地理

根据[美国人口调查局的数据克莱县面积](../Page/美国人口调查局.md "wikilink")1,077平方公里，其中陆地面积1,058平方公里，水域面积19平方公里（占总面积的1.79%）。

### 主要公路

  - [US_45.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US_45.svg "fig:US_45.svg")美国45号公路
  - [Circle_sign_25.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Circle_sign_25.svg "fig:Circle_sign_25.svg")25号州际公路
  - [Circle_sign_46.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Circle_sign_46.svg "fig:Circle_sign_46.svg")46号州际公路
  - [Circle_sign_47.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Circle_sign_47.svg "fig:Circle_sign_47.svg")47号州际公路
  - [Circle_sign_50.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Circle_sign_50.svg "fig:Circle_sign_50.svg")50号州际公路

### 邻县

  - （北）

  - [门罗县](../Page/门罗县_\(密西西比州\).md "wikilink")（东北）

  - [朗兹县](../Page/朗兹县_\(密西西比州\).md "wikilink")（东南）

  - （南）

  - [韦伯斯特县](../Page/韦伯斯特县_\(密西西比州\).md "wikilink")（西）

## 人口

根据2000年的人口普查数据克莱县有21,979名居民，分8,152户，5,885个家庭，其人口密度为21人每平方公里。其中42.82%的人是白人、56.33%是美国黑人、0.05%是美洲土著人、0.16%是亚洲人、0.01%是太平洋土著人、0.21%是其他人中，0.42%是混血儿。0.86%是西班牙裔或拉丁美洲裔的人。

市内的8,152户中35.7%有18岁以下的未成年人、45.8%是结婚夫妇、22.4%是带孩子的单身妇女、27.8%不是家庭、25.5%是单身汉、11.0%有65岁以上的老年人。平均每户2.64人，每个家庭的平均大小为3.19人。

市内人口结构为28.8%为18岁以下、10.4%为18至24岁、26.5%为25至44岁、21.1%为45至64岁、13.1%为65岁以上。平均年龄为34岁。女对男的性别比为100：89.1。18岁以上人的性别比为100：83.6。

市内每户的平均年收入为27,372美元，每个家庭的平均年收入为35,461美元。男子的人均年收入为30,038美元，女子的人均年收入为19,473美元。人均年收入为14,512美元。约19.2%的家庭或23.5%的居民生活在[贫困线以下](../Page/贫困线.md "wikilink")，其中包括34.2%的未成年人和21.9%的老年人。

## 市镇

  - [西點](../Page/西點_\(密西西比州\).md "wikilink")

[C](../Category/密西西比州行政區劃.md "wikilink")
[Category:阿巴拉契亚地区的县](../Category/阿巴拉契亚地区的县.md "wikilink")